(舊聞重貼) 網上調查顯示七成受訪女士曾於港鐵遭遇性暴力，當中最多被觸摸或磨擦身體、其次為被色迷迷注視以及借故挨近等。

港鐵車廂於繁忙時段極為擠迫，乘客一不留神或會成為性暴力受害者。就讀中五的林同學表示，曾於車廂被人借故挨近並一度觸碰臀部，礙於當時太年幼不懂反應，以為是對方無心之失未有尋助協助。她直斥，港鐵現時支援配套不足，倘於車廂及隱閉地方加裝閉路電視，並加強職員在車廂內巡邏，會更有效打擊性暴力情況。

一項網上調查顯示，七成受訪者稱曾於港鐵範圍遭遇性暴力，當中最多被觸摸或磨擦身體、其次為被色迷迷注視以及借故挨近等。

林同學憶述，就讀小一時與父親搭乘港鐵，車廂環境十分擠迫，被一名男士貼近身體並觸碰臀部及腰部，惟未有理會及尋求協助。現在回想事件，認為倘挺身指正將有阻減低性暴力情況發生。她建議港鐵可於其手機應用程式「MTR Mobile」增設求助熱線，方便乘客遇事時求救。

市民林小姐亦分享，數月前一度於港鐵車廂內，有男士以身體某部分貼近她，且持續數分鐘後，她隨即喝止，反被罵「點會掂到你？」幸得身旁數名男士阻止，涉事人方迅速逃去。

林小姐指出，旁觀者目睹事件並喝止極為重要，能起群眾壓力令不法之徒立即收手，亦建議港鐵加裝更多閉路電視。而與其同行的男友人余先生亦指，倘遭非禮必須大聲求助，旁觀者才能出手協助。

被色迷迷注視係性暴力

關注婦女性暴力協會去年6月至今年2月以網上調查訪問419名受訪者，男女分別15%及85%。結果顯示七成人曾於港鐵範圍遭遇性暴力，當中涉及71%受訪者被觸摸或磨擦身體、60.7%被色迷迷注視以及58.7%借故挨近等。惟僅有3位受害人向職員尋求協助，因297位受訪者中，有四成認為職員協助作用不大以及未有見到職員於附近。

Feminazi貼01
果然女權狗係統戰對象

咁多popo性暴力冇出過聲

被色迷迷注視 呢樣野好主觀喎

車廂非禮依啲事

作為旁觀者嘅話，都係唔出聲、當見唔到為妙

第一如果出咗聲，個女仔本人都選擇啞忍唔俾反應嘅話
成件事就完全係自己蝕底

第二係我點知道個性罪犯乜料，一陣係痴線/有刀嘅就大鑊

不如咪撚出街啦臭閪

臭閪你阻住個電視呀,死開LA

被色迷迷注視
死港女望一眼都可以話你視姦佢啦

靚仔另計

靚仔緊係話欣賞緊啫，無所謂啦

有幾奇
男人見你著短少少都好似前世未見到女人
成個畜牲咁
都未計個啲成日週街偷影人既賤種男人
所以今時今日啲女望下就西面真係唔怪得人
男人做得太多賤種行為
做臭自己個朵先
有因就有果

女人性幻想太豊富
咁同個男人覺得女性穿得少=引誘男人衝上去性交有何分別。

主要都係你的樣子

靚仔
毒男/伯父

吳彥祖咁嘅樣就冇問題

吳孟達咁嘅樣就色迷迷注視

如果係靚仔既話：佢一定係鍾意咗我

就嚟好似日本咁雙手都要擺上扶手
如果唔係太迫掂到又話比人非禮